{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_054534",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금동보살입상(1979)"
    },
    "text": "金銅菩薩立像(1979)\\n\n釜山広域市南区国連平和路63、ジャン(大淵洞、釜山広域市)地\\n\n1979年4月30日、国宝に指定された。高さは34cmであり、釜山市立博物館に所蔵されている。頭の上に肉髻(にくけい)(肉髻)が高くそびえており、髪の毛の表現は精巧だ。顔は長い方や肥沃、行く目に長い耳、やや微笑を浮かべたような表情に首には三道(三道)がある。ネックレスはないが、両腕にブレスレットがある。千の(天衣)を双肩にわたってその終りが美しい曲線を描きながらの下に垂れ下がっており、下半身のスカートまた、薄くて柔軟て不信を忠実に表現している。船に一筋の横線を引いたが、豊満な省庁体を表現するのにバランスよく処理された。上に上げた右手は肩から胸で下した裾を取っており、左手はそのまま降って、非常に写実的に表現した。現在、左の裾の一部が切断されており、台座はない。事実に充実しながらも、官能美に偏らず、慈悲と品位を備えた賞で、8世紀中頃以降の作品と考えられる。",
    "QA": [
        {
            "question": "金銅菩薩立像は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "1979年4月30日"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩立像の高さは何cmですか？",
            "answer": "34cm"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩立像はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "釜山市立博物館"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩立像の頭の上に何がありますか？",
            "answer": "肉髻(にくけい)"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩立像の顔の表情はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "長い方や肥沃、行く目に長い耳、やや微笑を浮かべたような表情"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩立像の首には何がありますか？",
            "answer": "三道(三道)"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩立像にはネックレスがありますか？",
            "answer": "ネックレスはありません"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩立像の肩に何がありますか？",
            "answer": "ブレスレット"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩立像の下半身のスカートはどのように表現されていますか？",
            "answer": "薄くて柔軟て不信を忠実に表現している"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩立像の船には何が描かれていますか？",
            "answer": "一筋の横線"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩立像はどの時代の作品と考えられていますか？",
            "answer": "8世紀中頃以降の作品"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 314,
        "QA": 256
    }
}